<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>async&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>古壁生凝尘，羁魂梦中语。</subtitle>
  <link href="https://async0826.me/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://async0826.me/"/>
  <updated>2023-03-05T07:04:45.708Z</updated>
  <id>https://async0826.me/</id>
  
  <author>
    <name>async</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>不愿意安于现状的</title>
    <link href="https://async0826.me/2023/03/05/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E6%84%8F%E5%AE%89%E4%BA%8E%E7%8E%B0%E7%8A%B6%E7%9A%84/"/>
    <id>https://async0826.me/2023/03/05/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E6%84%8F%E5%AE%89%E4%BA%8E%E7%8E%B0%E7%8A%B6%E7%9A%84/</id>
    <published>2023-03-05T06:46:11.000Z</published>
    <updated>2023-03-05T07:04:45.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>    上课的第一周，算是超级忙碌的一周。</p><p>    上下午基本上都有课，有时候晚上也有课，十点下完课后跟随人潮涌回宿舍，有一种奇怪的感觉。</p><p>    其实一个人走也会有这种感觉吧，发自内心深处的孤独。自己似乎还是不太适合喜欢别人。好像这句话自己已经对自己说了很多遍了。倒不是喜欢别人别人会怎么样，只是自己太容易患得患失，而且还有一点点讨好型人格在身上的。</p><p>    所以还是好好一个人走吧，就算是一个人出去看看成都。</p><p>    突然想到上个学期回家前两天，同一个宿舍的同学在十点过后拿起书包走出宿舍门，我惶恐地问他：这个点你出去要干嘛。但他只是说：我想去看看成都。我也想去看看成都。疫情以来确实失去了太多。高三过后犹如囚笼的暑假，并没有如自己高考前所想的那样美好：能够与同学一起去一场毕业旅行，和喜欢的人一起走向自己喜欢的大学。</p><p>    刚刚起床刷朋友圈，看到高中的一个在华东师范大学的同学去了上海交大，有点难受的吧。毕竟算是我喜欢了三年的大学。结果自己也没有如意，高考的那两天算是前十九年里过的最失败最恍惚的两天了吧。但怎么可能会有完美的一生。今后也还是会有很多不如意的吧。但也只能在当下尽量别让以后的自己像现在这样了。</p><p>    还没到时间怀念从前。</p><p>    虽然这次考试确实真的考得很烂，但才六分之一呢。凭什么因为一个学期的落后就否定掉自己。也希望不是在自我洗脑吧。</p><p>    也别再想，如果当初自己选择的不是抛弃，而是和她一起努力，结果会不会不一样了吧。毕竟好像你已经不想再花这样的时间与精力去重新认识一个人了。可能她也不想吧，那个我十八岁偷偷送我生日蛋糕的女孩。</p><p>    大概灵魂深处还是渴望得到陪伴，得到理解吧。但好像永远都不会有这样的异性了。</p><p>    所以还是把精力更多地花在自己身上吧。不要安于现状，有自己的秘密计划，努力争取自己的幸运就好咯。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;    上课的第一周，算是超级忙碌的一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    上下午基本上都有课，有时候晚上也有课，十点下完课后跟随人潮涌回宿舍，有一种奇怪的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    其实一个人走也会有这种感觉吧，发自内心深处的孤独。自己似乎还是不太适合喜欢别人。好像这句话自己已经</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://async0826.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>厌恶的与喜爱的</title>
    <link href="https://async0826.me/2023/02/23/%E5%8E%8C%E6%81%B6%E7%9A%84%E4%B8%8E%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84/"/>
    <id>https://async0826.me/2023/02/23/%E5%8E%8C%E6%81%B6%E7%9A%84%E4%B8%8E%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84/</id>
    <published>2023-02-23T15:34:40.000Z</published>
    <updated>2023-02-23T15:50:59.816Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>    大概还是会觉得自己很差劲吧。</p><p>    考完试了但是考的一塌糊涂，三个月的时间足够让我把六个月前开始学习的知识统统忘记。但也确实有些迷茫。</p><p>    我的大一似乎还是没有像我自己的一开始设想的那样，竞选班干，参加各种学生社团，加入工作室……也怪自己太胆怯——在第一次失败以后便有了不好的感觉，也就不会再去尝试新的东西，更不敢像以前那样站起来说出自己的诉求与想法。</p><p>    不知道会不会是因为过度关注一些社会问题，像是最近的医保改革、以前的白纸运动，或者是更早以前的文革……探求社会现实的真相也会让我看到这个社会的阴暗面，然后便觉得天下苍生皆为如此，自己也不过是一介学生，改变不了什么。有时候好像知道了一些不太好的事情对自己就会有很大的影响——但难道就要去做什么都不知道的缩头乌龟吗？似乎只要不知道就不存在，有点古人避世的感觉了。突然想到以前高一的时候，学到了陶渊明的《归去来兮辞》，被当时还不怎么感冒的语文老师提问——如果你是当时的陶渊明，你会选择“出世”还是“入世”？只记得当时自己不过一腔热血，毅然地回答“入世”，但好像当时站着被问傻了哈哈哈。</p><p>    现在看来自己可能还会更像当陶渊明吧。如果这个世界也有可以让我安身的终南山，那即便是每日日出而作，日落而息似乎我也愿意了。但是目前看来似乎不太可能会有这样的地方。在这样的大环境下，这种行为无异于那些主流的人口中所说的“躺平”，但还能怎么办呢？</p><p>    肯定还是要去参与竞争的吧。</p><p>    寒假里读了三岛由纪夫的《丰饶之海》，尽管最后的结局不过是南柯一梦，但是《春雪》真的很打动我。可能还是他的文字吧，让我读起来觉得很清新秀雅，故事情节虽然看来可能有点俗气，但确确实实地很让我难过。还是要多多读书吧。</p><p>    虽然一直说着人生不应该被轻易定义这样的话，但是为了自己的目标，也请你放下自己的傲气，认真投入到自己该去做的事情上吧。别再去思考那些，可能你想了也不会有好结果的事情了。</p><p>    还是希望你在新的学期，保持冷静，保持思考，大胆自信一点吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;    大概还是会觉得自己很差劲吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    考完试了但是考的一塌糊涂，三个月的时间足够让我把六个月前开始学习的知识统统忘记。但也确实有些迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    我的大一似乎还是没有像我自己的一开始设想的那样，竞选班干，参加各种学生社团，加入工作室……也</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://async0826.me/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
